---
title: "red herring priciple"
date: 2021-02-14
hidden: false
---

數學上，紅鯡魚 (red herring) 不見得要是紅色或鯡魚。但是相反地，事實上所有鯡魚都是紅色的。因此數學家會發明「不是紅色的鯡魚」或甚至是發明全新的名詞來涵蓋所有「紅色」與「非紅色」的鯡魚。

這裡的「紅鯡魚」完全就是字面上的意思，而沒有原本延伸的修飾意義在。這個名詞這邊單純用來指涉「有可能會在讀者或是參與討論的人意外離題」的術語或名稱。

例如說，線性代數 (linear algebra) 中，一個代數結構 (algebra) 要是可結合的 (associative)。因此，「無結合性代數結構 (non-associative algebra)」本身就不是個代數結構，也有可能讓未來的討論中出現重新出現「結合性代數結構(associative algebra)」 這樣的術語。而這個術語本身就沒有意義，因為代數結構在定義上就已經需要是具備結合性的。一個無結合性代數結構甚至根本就可以具備結合性，因為他本身根本就不是代數結構，所以到底有沒有結合性根本沒意義。
